---
slug: nomme
group: linnaosad
---

## Нымме

Нымме — дорожащий зелеными насаждениями таллиннский район с уникальной лесной и дачной средой, при разработке которого исходили из принципа экономичного развития. В таком районе каждому хорошо и безопасно жить. Быстрый общественный транспорт соединяет Нымме с другими районами города при помощи железной дороги и основных магистралей, дальнейшая автомобилизация не поощряется. По всему району расположены зеленые зоны и коридоры, которые соединяют различные микрорайоны. В их числе также есть ландшафтные заповедники, которые и в дальнейшем останутся нетронутыми. Рядом с домами расположены небольшие центры, где можно приобрести вещи первой необходимости, и общинные центры, где люди могут заниматься совместной деятельностью.

**Площадь:** 28,0 км²  
**Население:** 38 507  
**Плотность населения:** 1321 чел/км²  
**Количество детей, посещающих детский сад:** 1558  
**Количество учеников:** 2974

На данной карте представлены важнейшие области застройки и объекты, необходимость строительства которых в данный момент рассматривается. Если в программе реализации стратегии развития строительство объекта будет утверждено, в описании объекта появится соответствующая пометка.
